\begin{question}[section=1,name={Kinetische Energie eines Teilchen},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
Ein Teilchen der Masse $ m $ durchläuft, dargestellt in einem kartesichen System, die Schraubenlinie
  \begin{equation}
    \V{r \of{t}} = a \left[ \cos(\omega t) \V{e_{x}} + \sin(\omega t) \V{e_{y}} \right] + p \dfrac{\omega t}{2 \pi} \V{e_z}
  \end{equation}
wobei $a$ den Radius und $p$ die Ganghöhe der Schraube, $\omega$ die Kreisfrequenz und $t$ die Zeitvariable bedeuten.
Berechnen Sie allgemein die kinetische Energie des Teilchens.
\end{question}
\begin{solution}
  \begin{subequations}
    \begin{equation}
      E = \dfrac{m\cdot v^2}{2}
    \end{equation}
    \begin{equation}
      \V{v\of{t}} = \V{\dot{r\of{t}}}
    \end{equation}
    \begin{equation}
      = a\omega \left[ -\sin(\omega t) \V{e_{x}} + \cos (\omega t) \V{e_{y}} \right] + \dfrac{p \omega}{2 \pi} \V{e_{z}}
    \end{equation}
    \begin{equation}
      v^2\of{t} = (a\omega)^2 + \dfrac{p^2 \omega^2}{4 \pi^2}
    \end{equation}
    \begin{equation}
      \boxed{E = \dfrac{ma^2\omega^2}{2} + \dfrac{mp^2\omega^2}{8\pi^2}}
    \end{equation}
  \end{subequations}
\end{solution}
